台灣放棄F-35？ 國家利益雜誌：台將對美申購72架F-16V戰機 將幻象2000戰機轉售給第三國

放棄F-35？ 國家利益雜誌：台將對美申購72架F-16V戰機

2018-11-29 01:01
聯合報 記者洪哲政╱即時報導

國家利益 (National Interest)昨天（28日）晚間發自台北的報導表示，台灣已放棄對美採購F-35型戰機，計畫轉向對美採購66架F-16V Block 70戰鬥機，且將合併採購補充墜毀的6架F-16A/B Block 20s戰機，總計將採購72架F-16V Block 70戰鬥機。報導還指出，此案帶來的工業合作方案，將符合我國總統蔡英文的國防自主工業政策。

報導並引述未具名消息人士，指稱台灣有意讓老化的幻象2000戰鬥機退役，為新的F-16預算騰出空間。台灣在20世紀對法國採購的60架幻象戰機(2000-5)，目前仍有56架仍在運作。消息人士在報導中聲稱：「我們希望將幻象戰機轉售給第三國」。（報導連結）

這篇報導由Wendell Minnick署名，他曾任詹氏防衛周刊記者與華盛頓國防周報國防新聞亞洲局局長，中文姓名為顏文德，曾長期駐台採訪。

報導指出，由於中共施壓，美國歐巴馬政府過去曾否決台灣採購66架F-16C/D Block50/52的申請，但此案現在將形同復活。

報導表示，台灣採購F-16V這項新方案將可望合併工業與後勤合作方案（PBL），方案將符合台灣總統蔡英文的本土國防自主工業政策。過去台灣對美採購武器僅止於對美採購，武器銷售往往受到華盛頓與北京變幻無常關係的影響。新合作方案將可望使台灣擺脫了對美國武器銷售的依賴。

報導引述不具名本地消息人士的話說，美方希望未來PBL方案能擴展到台灣當前的F-16升級工作，甚至擴及到空軍20架C-130H Hercules貨運/運輸機和12架P-3C獵戶座海上巡邏機後勤維修。這些全部是洛克希德馬丁公司的軍備產品。

報導指出，當中共開始以戰鬥機和轟炸機環繞島嶼測試台灣的防空能力時，台灣仍然需要先進性能戰機來維護領空的主權。

維基百科記載：國家利益是美國一本政治外交性雜誌，由Irving Kristol在1985年創立，以報導國際事務為主的雙月刊雜誌。其內容作者許多是退休外交官、智庫或各國大使，也有少數外國學者，雜誌立場以美國利益為主軸，但文風走向較為敏感和客觀也有一些較艱深內容，普遍上與一般大眾在美國電視上接觸的訊息有差異，在西方雜誌中屬於較多被央視或南美、中東地區政治性節目引用，韓國於2010年後也開始偶爾在新聞中引用其文章。

F16-V依然老當益壯

況且台灣萬一敵唔過中國銀彈加網軍攻勢，由一中各表，九二會談變一個中國加台灣特别行政區，都唔會偷到F-35

咁親中 肯賣俾佢先算 早排仲講緊F16 可改造無人機。

中華台北人快出來抗議

回歸啦都 仲買乜？

解放軍有j20保衛台灣
駛鬼花費無謂錢向美帝買機

賣多d俾日本仔， 迫台灣求日本仔做聯防仲安全d.

問解放軍買啦，咁愛中國，想食兩家茶禮？

祖國大量自主研發 運送又快又平
兩岸一家親 國民黨又講明不排除一統
就算叫祖國送飛機啊 我諗都肯

內置程式
戰時由美軍控制

拆散晒攞去賣 內置黎托

買殲20就有你份

中華台北人買j20
台灣人買f16v

台灣不嬲ifanboy 要用3手科技架la

現在美國連F16都不想賣比台灣省！

成日覺得台灣內部實有d人賣技術比大陸

一定有！
所以不如比錢美國，請美軍守台灣好過！
學波蘭！

台灣一日不徹底地清除支共間諜，一日都好難正式立國！

做美日屬地算啦

一直都叫開做「幻影2000」戰機！

又比人改了名！

梟龍岩台灣d喎

美國仲打算賣
買國產啦台灣省

D台狗咁鍾意奶共狗袋由鳩佢死啦

美國好似想賣F-35比日本多過賣F-16 唔想日本仔繼續搞心神5代機

心神應該好勁？in日本技術 we trust